<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;पूजा on संस्कारे विश्वासटिप्पणयः</title>
    <link>https://vvasuki.github.io/saMskAra/kalpe_svamatam/kriyAH/pUjA/</link>
    <description>Recent content in &#43;पूजा on संस्कारे विश्वासटिप्पणयः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://vvasuki.github.io/saMskAra/kalpe_svamatam/kriyAH/pUjA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>मूर्तौ पूजा</title>
      <link>https://vvasuki.github.io/saMskAra/kalpe_svamatam/kriyAH/pUjA/kramaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vvasuki.github.io/saMskAra/kalpe_svamatam/kriyAH/pUjA/kramaH/</guid>
      <description>कारणम्  सेवया सह भक्तिभावना वर्धते, तेन च मन्त्रमयमुर्तेश् शक्तिः।  सामग्र्यावलिः  (पञ्च)पात्राणि तोयम् दीपम् (अगरु)धूपम् आरतिदीपम् - कर्पूरः गन्धः हरिद्र-कुङ्कुमादि-मङ्गलद्रव्याणि वस्त्रम् उपवीतम् ताम्बूलम् नैवेद्यः आहारः अक्षताः  क्रमः उपचारः सङ्क्षेपेण  देव-वीर-ऋषि-मूर्तीनाम् अग्रे सभक्ति स्तोत्रवचनम्  पूर्वाङ्गम्  मनो-द्रव्य-शरीरादेः संस्कारः विघ्न-शान्तिः प्राणप्रतिष्ठापनम् आवहनम्  प्राणप्रतिष्ठा  शरीर-व्यवस्था  दर्भकूर्चे वा मूर्तौ वा कलशे वा अग्निज्वालायाम् वा अन्यद्रव्ये   मनःसंस्कारः ध्यानम् अमुकदेवस्य प्राण इह प्राणः। जीव इह स्थितः।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>सामूहिक-देवालये</title>
      <link>https://vvasuki.github.io/saMskAra/kalpe_svamatam/kriyAH/pUjA/sAmUhuka-devAlaye/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vvasuki.github.io/saMskAra/kalpe_svamatam/kriyAH/pUjA/sAmUhuka-devAlaye/</guid>
      <description>देवालय-चयनम्  विधिज्ञस् स्याद् अर्चकः जनसम्मर्दो मा भूत्  प्रवेशः  देवालयेषु शुद्धिः पालयितव्या। शास्त्रीयो ब्राह्मण-वेषो धरितव्यः। (तस्मात् विशेषः स्थानः प्राप्यते।) आन्तरिक-शुद्धिः च व्यवहारेष्व् आत्म-विश्वासः भूयात्। प्रदक्षिणा, देवस्थान-पर्यटनं। दिव्य-दर्शण-समये शोडश-उपचारेषु यथा-उचितं भागः वोढव्यः, न्यूनातिन्यूनं पारायणेन उचितानां मन्त्राणां।  अर्चक-प्रयोजनम्  पुरोहित-उपयोगे यदुक्तम् स्थल-पुराणं ज्ञातव्यं।  लेखनैः जनैः अव्यस्तैर् अर्चकैः सह च संभाषणैः   प्रसादस्य च तीर्थस्य च श्रीपादयुक्तस्याः शठार्याः स्वीकृतिः। साष्टाङ्ग-नमस्काराः च।  यावच्छक्यम् अर्चकस्य समीपं गत्वा तीर्थादेस् स्वीकृतिः - न वृथा स्यात् तच्छ्रमः।   दक्षिणादानम्  उपचाराद् अनन्तरं आरति-स्वीकृति-समये अर्चकेभ्य उदारं दक्षिणा-दानम्।    विशिष्ट-अर्चनव्यवस्था  प्रकारः मन्त्रार्चना वा पुष्पार्चना वा अभिषेको वा। मन्दिरसंस्थायाय् अपेक्षितशुल्कस्यार्पणम् द्वारपालकादेः पूजने तेन साकं गतिः सङ्कल्पग्रहणम् पुष्पस्थालिकायां हस्तं स्थापयित्वा पुष्पस्थालिकायां हस्तं स्थापयित्वा सङ्कल्पम् अपेक्षितेच्छापूर्त्यर्थं वाचयित्वा नैवेद्य-वस्त्र-तीर्थ-आदेर् दानम्  दीर्घकालीनम्  वार्षिकस्य अर्चनस्य व्यवस्था  Photography Agama-s are all about peaks of devotional experience.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>